<?xml version="1.0"?>
<?mso-application progid="Excel.Sheet"?>
<Workbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet"
 xmlns:o="urn:schemas-microsoft-com:office:office"
 xmlns:x="urn:schemas-microsoft-com:office:excel"
 xmlns:ss="urn:schemas-microsoft-com:office:spreadsheet"
 xmlns:html="http://www.w3.org/TR/REC-html40">
 <DocumentProperties xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office">
  <Author>st.</Author>
  <LastAuthor>st.</LastAuthor>
  <Created>2022-02-01T14:18:12Z</Created>
  <Version>16.00</Version>
 </DocumentProperties>
 <OfficeDocumentSettings xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:office">
  <AllowPNG/>
 </OfficeDocumentSettings>
 <ExcelWorkbook xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel">
  <WindowHeight>17360</WindowHeight>
  <WindowWidth>28040</WindowWidth>
  <WindowTopX>2780</WindowTopX>
  <WindowTopY>1600</WindowTopY>
  <ProtectStructure>False</ProtectStructure>
  <ProtectWindows>False</ProtectWindows>
 </ExcelWorkbook>
 <Styles>
  <Style ss:ID="Default" ss:Name="Normal">
   <Alignment ss:Vertical="Bottom"/>
   <Borders/>
   <Font ss:FontName="Calibri" x:Family="Swiss" ss:Size="12" ss:Color="#000000"/>
   <Interior/>
   <NumberFormat/>
   <Protection/>
  </Style>
  <Style ss:ID="s62">
   <Alignment ss:Vertical="Bottom" ss:WrapText="1"/>
  </Style>
 </Styles>
 <Worksheet ss:Name="context2022">
  <Table ss:ExpandedColumnCount="11" ss:ExpandedRowCount="17" x:FullColumns="1"
   x:FullRows="1" ss:DefaultColumnWidth="65" ss:DefaultRowHeight="16">
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="String">description</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">target</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">title</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">lead</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">text</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">text</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">text</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">text</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">text</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">text</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">comments</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">1</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Hunde die Bellen beißen nicht</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Paul und Oskar sind gute Freunde und sprechen über Geld. Paul traut sich nicht, nach einer Lohnerhöhung zu fragen, weil sein Chef gerade sehr gestresst ist und oft Leute anschreit. Paul fragt Oskar: Soll ich meinen Chef nach mehr Lohn fragen? Oskar antwortet: Hunde, die bellen, beißen nicht. Paul zu Oskar: Das ist richtig, dann sollte ich mutig sein.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt Oskar, Hunde die bellen, beißen nicht?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Oskar glaubt, dass Pauls Vorgesetzter seinem Wunsch zustimmen wird.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Oskar glaubt, Paul sollte mit der Frage warten, bis sein Vorgesetzter weniger Stress hat.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Oskar glaubt, dass Paul von lauten Tieren nicht verletzt werden wird.   </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Vierbeiner ungefährlich werden, wenn sie zum Bellen ihre ganze Energie verbrauchen.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Oskar weiß, dass Paul den Joghurt aus dem Kühlschrank im Büro klaut.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil auf dem Parkplatz gerade zwei Autos zusammengestoßen sind.</Data></Cell>
    <Cell ss:StyleID="s62"><Data ss:Type="String">frage ST: weil ihr Chef gerade sehr gestresst ist &gt; steht das pronomen aus irgendwelchen gründen in feminin hier? finde das sehr verwirrend, auch wenn es vielleicht heiszen kann, dasz auch frauen paul heiszen, ich kenne zumindest eine. die referenz auf einen gemeinsamen chef [ihr, 2.Pl] ist jdfs. sehr dünn bzw. 0, die anderen referenzen auf [paul] sind maskulin.&#13;&#10;frage ST: weil ihr Chef gerade sehr gestresst ist &gt; steht das pronomen aus irgendwelchen gründen in feminin hier? finde das sehr verwirrend, auch wenn es vielleicht heiszen kann, dasz auch frauen paul heiszen, ich kenne zumindest eine. die referenz auf einen gemeinsamen chef [ihr, 2.Pl] ist jdfs. sehr dünn bzw. 0, die anderen referenzen auf [paul] sind maskulin.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">2</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Wer im Glashaus sitzt soll nicht mit Steinen werfen</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Katja und Lulu sind miteinander befreundet und reden über ihrer Ehemänner. Katja überlegt, ihren zu Mann verlassen, weil er sie kürzlich betrogen hat. Katja fragt Lulu: Soll ich jetzt die Scheidung einreichen? Lulu antwortet: Wer im Glashaus sitzt, sollte nicht mit Steinen werfen. Katja antwortet: Ja, dann denke ich nochmal darüber nach.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt Lulu, wer im Glashaus sitzt, sollte nicht mit Steinen werfen?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Lulu weiß, dass Katja ihren Mann ebenfalls betrogen hat.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Lulu glaubt, dass Katja ihren Mann nicht noch einmal betrügen wird.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Lulu nicht möchte, dass Katja die Scheiben kaputt macht.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Lulu weiß, dass Katja nicht gut zielen kann.   Weil Katja sich  einem zerbrechlichen Gebäude befindet.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil in der Ehe oft mit Gegenständen geworfen wird.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil jemand bei Rot über die Ampel gefahren ist.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">3</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Steter Tropfen höhlt den Stein</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Tom und Anna haben beide Klavierunterricht und lernen gerade das gleiche Musikstück. Tom spielt es aber nicht so gut wie Anna, weil er nicht so viel übt wie sie. Tom sagt zu Anna: Das Klavierstück werde ich niemals so gut spielen wie du. Anna antwortet: Steter Tropfen höhlt den Stein. Tom sagt darauf: Ja, das ist richtig.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt Anna, steter Tropfen höhlt den Stein?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Anna glaubt, dass Tom sich mehr anstrengen sollte.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Anna glaubt, dass Tom kein Talent hat.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Anna glaubt, dass Tom undicht wird.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Tom ein Fels ist. </Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Anna glaubt, dass das Orchester im nächsten Jahr auf Tournee gehen wird.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil im Zoo das Affenhaus im Winter geschlossen ist.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">4</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Die dümmsten Bauern ernten die dicksten Kartoffeln</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Sven und Karla arbeiten in einer Firma und unterhalten sich über ihren Kollegen Andreas. Andreas ist faul und überlässt seine Arbeit gerne anderen. Heute hat Andreas gekündigt, weil er eine Million Euro in der Lotterie gewonnen hat. Sven sagt zu Karla: Es ist kaum zu glauben, dass ausgerechnet Andreas soviel Glück hatte, oder? Karla antwortet: Die dümmsten Bauern ernten die dicksten Kartoffeln. Sven sagt: Ja, das hat sich wieder einmal bestätigt.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt Karla, die dümmsten Bauern ernten die dicksten Kartoffeln?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Karla glaubt, dass Andreas das Geld nicht verdient hat.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Karla möchte, dass Andreas nicht mehr arbeitet.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Karla glaubt, dass Andreas ein Landwirt ist.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Andreas riesige Erdäpfel anbaut.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil die Reparatur des Traktors sehr teuer war.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil diese Woche Haferflocken  im Sonderangebot sind.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">5</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Wenn die Katze aus dem Haus ist, tanzen die Mäuse auf dem Tisch.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Die Eltern von Max und Moritz sind übers Wochenende weggefahren. Immer wenn die Eltern weg sind, kommen abends Oma und Opa vorbei, um Max und Moritz ins Bett zu bringen. Als Oma und Opa kommen, liegen Max und Moritz auf dem Sofa, essen Süßigkeiten und gucken Fernsehen. Oma: „Na sowas! Um diese Uhrzeit dürfen die Jungs doch kein Fernsehen mehr gucken.“ Opa: „Ja, das stimmt. Wenn die Katze aus dem Haus, tanzen die Mäuse auf dem Tisch.“ Oma: „Das kann man wohl sagen!“</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt Opa, Wenn die Katze aus dem Haus ist, tanzen die Mäuse auf dem Tisch“?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Max und Moritz sich nicht an die Regeln halten, wenn die Eltern nicht da sind.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Max und Moritz sich ordentlich benehmen, wenn die Eltern nicht da sind.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Opa glaubt, dass die Tiere auf den Möbeln herumspringen.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Opa beobachtet hat, dass kleine Tiere von großen gejagt werden.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Opa gerne Süßigkeiten essen möchte.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Opa noch nichts zum Abendbrot gegessen hat und hungrig ist.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">6</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Eine Krähe hackt der anderen kein Auge aus.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Auf der Arbeit im Pausenraum ist die neue Kaffeemaschine kaputt gegangen. Die Chefin verspricht eine große Belohnung für die Person, die ihr erzählt wem die Kaffeemaschine kaputt gegangen ist. Sabine: “Glaubst du jemand wird zur Chefin gehen und sagen wer es war?” Paula: “Auf keinen Fall. Eine Krähe hackt der anderen doch kein Auge aus.” Sabine: “Hm, da bin ich mir nicht so sicher.”</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt Paula, Eine Krähe hackt der anderen doch kein Auge aus?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Paula glaubt, dass die Kolleginnen  zusammenhalten und sich nicht gegenseitig bei ihrer Vorgesetzten verraten.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Paula denkt, dass die Kolleginnen nicht zusammenhalten und sich gegenseitig verraten würden.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Paula weiß, dass Vögel friedlich miteinander umgehen.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Paula beobachtet hat, dass Tiere der selben Art versuchen sich beim Kampf nicht ernsthaft zu verletzen.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Paula weiß, dass Sabine heute Spätschicht hat und noch lange in der Firma sein wird.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Paula weiß, dass Sabine morgen Geburtstag hat.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">7</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Wenn das Kind ertrunken ist, deckt man den Brunnen zu.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Anna und Bernd spazieren durchs Dorf und unterhalten sich. An der alten Straßenkreuzung bleiben sie stehen und schauen sich die neu gebaute Ampel an. Anna: ”Schade das die Ampel letzten Monat noch nicht da war, das hätte den Zusammenstoß der zwei Autos bestimmt verhindert.” Bernd: “Das stimmt, erst wenn das Kind ertrunken ist, deckt man den Brunnen zu.” Anna: “Ja, leider.”</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt Bernd, Erst wenn das Kind ertrunken ist, deckt man den Brunnen zu?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil die Straße erst sicher gemacht wurde, nachdem der Unfall passiert ist.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Bernd denkt, dass der Unfall nicht verhindert werden konnte.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Bernd glaubt, dass eine Wasserstelle geschlossen wird, sobald dort jemand stirbt.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Bernd glaubt, dass größere Löcher im Boden gefährlich sind.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Wasser aus der Erde geholt wird.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Bern heute seinen Terminkalender verloren hat.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">8</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Wer anderen eine Grube gräbt, fällt selbst hinein.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Anton will seiner Schwester Lotta ein Bein stellen. Doch als er es machen will gerät er aus dem Gleichgewicht und fällt selbst auf den Boden. Anton: “Oh man, wie konnte das nur passieren. Lotta: ”Tja, wer anderen eine Grube gräbt, fällt selbst hinein.” Anton: ”Ja, aber wirklich.”</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt Lotta, wer anderen eine Grube gräbt, fällt selbst hinein?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Lotta findet, dass Anton selber Schuld ist, dass er gestürzt ist.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Lotta denkt, dass sie Anton zum stürzen gebracht hat.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Anton in sein eigenes Loch gefallen ist.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Anton in das Loch gefallen ist, das er für Lotta gebuddelt hat.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Lotta möchte, dass Anton mit ihr spielt.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Lotta letzte Nacht schlecht geschlafen hat.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Wenn wir clanging weiterhin so streng vermeiden wollen, müssen Proband:innen bei konkretistischen Antworten A3/A4 den Transfer von Grube (Sprichwort, Kontext) zu Loch (Antwort) schaffen. Ist es das wert?  //dyke</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">9</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Geld regiert die Welt.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">***A*** und ***B*** unterhalten sich: ***A***: Hast du das von dem reichen Bauern gehört, der angeblich unser Rathaus gekauft hat? ***B***: Nee. Aber würde mich nicht wundern. ***A***: Wieso? Denkst du, die Stadt verkauft einfach so ihren Regierungssitz? ***B***: Na Geld regiert die Welt. ***A***: Stimmt auch wieder.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum ist *Geld regiert die Welt* für Person ***A*** eine zufriedenstellende Antwort?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil auch ***A*** denkt, dass der Stadt die Millionen wichtiger sind, als unabhängig zu bleiben.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***A*** denkt, dass der Stadt ihre Unabhängigkeit wichtiger als irgendwelche Millionen ist.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***A*** der Meinung ist, dass man sich eben mit genug Mitteln durchaus ein solches Haus leisten kann.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***A*** denkt, dass ein Stadtgebäude nicht so viel kostet.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***A*** denkt, dass der Unternehmer ein Kino aus dem Gebäude machen will.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil sie weiß, dass die Beleuchtung erst in der Dämmerung eingeschaltet wird.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">10</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Unverhofft kommt oft.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Britta hat schon lange auf die Sonderauflage ihres Lieblingsbuches, Thomas Manns *Zauberberg*, gewartet. Als sie neulich zufällig an einer Buchhandlung vorbeigeht, sieht sie, wie die Verkäuferin gerade diese Sonderauflagen im Schaufenster verteilt. Ha! Unverhofft kommt oft! sagt sie zu sich selbst. Gerade hatte sie im Cafe, wo sie arbeitet, das Trinkgeld des ganzen Monats bekommen.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum entfährt ihr der Spruch :Unverhofft kommt oft?:</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil sie gerade zufällig einen dicken Umschlag Scheine in der Tasche hat, als sie an dem Laden vorbeigeht?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil sie die ganzen Scheine für Kleinigkeiten ausgeben kann?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil sie in dem Laden sehr häufig zu viel ausgibt und darauf gewartet hat, dass sich das ändert?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil in dem Laden ständig Ratgeberliteratur verkauft wird?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil die Gäste im Cafe heute sehr geizig waren?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil auch Tunnel in anderen Gegenden gegraben werden?</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">11</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Je weniger man isst, desto länger ist man.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Mike ist ein leidenschaftlicher Koch in einem Restaurant. Trotzdem will er von den Speisen, die er zubereitet, nur wenig selbst essen. Als Suse ihn fragt, warum das so ist, antwortet er: Na du weiszt, je weniger man isst, desto länger ist man. Suse sagt: Okay, das verstehe ich. Ich dachte schon, dir schmecken deine Gerichte nicht.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum weiß Suse jetzt, dass Mike aus gesundheitlichen Gründen weniger essen möchte?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Mike mit seiner Aussage zu verstehen gibt, älter werden zu wollen.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Mike seine Gerichte zu gefährlich sind?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Mike damit zugibt, Angst zu haben, durch zu viel Nahrung zu groß zu werden, um weiter in der engen Küche arbeiten zu können?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Mike einmal gesagt hat, dass er weniger zu sich nehmen möchte und das schon eine Weile her ist.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil den Gästen die Eingangstür zum Restaurant zu klein ist.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil er mit der S-Bahn direkt bis zum See fahren kann.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">12</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Eine Schwalbe macht noch keinen Sommer.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Birgit und Karl sitzen in ihrer Laube. Sie haben gerade den Salat im Beet ausgepflanzt. Karl meint: Und…, wie findest du's? Können wir bald ernten, oder? Birgit überlegt kurz und sagt: Na…, eine Schwalbe macht noch keinen Sommer. Karl antwortet: Naja immerhin…, der Anfang ist gemacht.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt Birgit das mit der Schwalbe und dem Sommer?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil sie denkt, dass bis man ernten kann, noch eine Menge zu tun sein wird.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil sie denkt, dass sie sich jetzt ausruhen können.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil sie denkt, dass die Vögel in dieser Jahreszeit alles wegfressen werden.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil sie denkt, dass sie Vögel im letzten Winter kaum etwas zu fressen hatten.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil sie denkt, der Nachbar hat immer die grüneren Tomaten.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil sie denkt, dass der Badesee mitten im Wald liegt.</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">13</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Wie gewonnen, so zerronnen.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">***A*** ist Schauspielerin und dreht gerade einen neuen Kinofilm. Sie erfährt, dass sie morgen nicht am Set gebraucht wird und einen freien Tag hat. ***A*** erhält am Abend einen Anruf von ***B***: Es gab Änderungen in der Tagesdisposition, sodass wir deine Szene vorziehen. Deine Calltime für morgen ist 06:30 Uhr. ***A*** antwortet: Wie gewonnen so zerronnen. ***B*** entgegnet ihr: Da hast du dich wohl zu früh gefreut. Du weißt doch, wie es in diesem Business läuft.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt ***A*** Wie gewonnen so zerronnen?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***A*** glaubte frei zu haben und nun doch arbeiten gehen muss.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***A*** frei hat und nicht arbeiten gehen muss.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***A***´s Sieg dahinschmilzt.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***A*** ihren Lottoschein in der Waschmaschine gewaschen hat.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***A*** Eis essen gehen möchte.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***A*** lieber Drachen fliegen lassen möchte.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">stephan</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">14</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Es ist nicht alles Gold, was glänzt</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">***A*** berichtet ***B*** von seinem erfolglosen Date (Verabredung) gestern Abend. Er hatte gehofft endlich seine Traumfrau gefunden zu haben. ***A*** sagt zu ***B***: Wie kann man nur so wahnsinnig gut aussehen und doch so langweilig sein?! ***B*** antwortet ***A*** darauf: Es ist eben nicht alles Gold, was glänzt. ***A*** meint daraufhin: So könnte man es auch sagen.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt ***B***, es ist eben nicht alles Gold, was glänzt?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***B*** meint, dass Attraktivität oft blenden (täuschen) kann.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***B*** findet, dass das äußere Erscheinungsbild den wahren Wert zeigt..</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil das Bilnken (Schimmern) allein kein Charakteristkum (Alleinstellungsmerkmal) des Edelmetalls ist.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil B beobachtet hat, dass es Sachen gibt, die wie wertvolle Metalle aussehen, aber überhaupt nicht wertvoll sind.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil A schon länger glücklich verheiratet ist.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***B*** Lust auf ein Bad hat.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Dyke</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">15</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Der Klügere gibt nach.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">***A*** und ***B*** leben in einer Partnerschaft und diskutieren die Organisation der bevorstehenden Weihnachtsfeiertage. Beide haben ihren Eltern versprochen Heiligabend mit der Familien zu verbringen. ***A*** argumentiert: Wir waren letztes Jahr schon zu Besuch bei deinen Eltern. ***B*** entgegnet ihr daraufhin: Der Klügere muss wohl nachgeben. ***A*** sagt: Manchmal ist das wohl so.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt ***B***, der Klügere muss wohl nachgeben?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***B*** den Disput mit ***A*** beenden möchte.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***B*** weiter mit ***A*** streiten möchte.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***B*** intelligenter ist als ***A***. (Weil ***B*** einen höheren IQ hat als ***A***)</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***A*** ein dummer Mensch ist.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***B*** mit ***A*** zu Abend essen möchte.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil es heute noch regnen wird.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Claudia</Data></Cell>
   </Row>
   <Row>
    <Cell><Data ss:Type="Number">16</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Spare dein Brot, so hast du in der Not.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Wie jeden Donnerstag ist ***A*** mit ***B*** zum Kaffeetrinken verabredet. ***A*** erzählt, dass sie auf dem Weg ihr Traumkleid in einem Schaufenster gesehen hat, sie sich das Kleid aber eigentlich nicht leisten kann. ***A*** fragt ***B***: Soll ich das Kleid kaufen, was meinst du? ***B*** antwortet: Spare dein Brot,so hast du in der Not. ***A*** sagt: Ja, vermutlich hast du recht.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Warum sagt ***B*** Spare dein Brot, so hast du in der Not?</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***B*** möchte, dass ***A*** ihr Geld für schlechte Zeiten bewahrt. (weil ***B*** nicht möchte, dass ***A*** ihr Geld unnötig ausgibt)</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***B*** möchte, dass ***A*** ihr Geld jetzt ausgibt.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***B*** möchte, dass ***A*** mit ihren Lebensmitteln haushälterisch umgeht.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil Backwaren in schlimmen Situationen helfen können.    Weil die Bäckerei nicht immer geöffnet hat.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil ***B*** mit ***A*** gemeinsam zum Konzert gehen möchte.</Data></Cell>
    <Cell><Data ss:Type="String">Weil der Blumenladen in eine andere Straße umgezogen ist.</Data></Cell>
   </Row>
  </Table>
  <WorksheetOptions xmlns="urn:schemas-microsoft-com:office:excel">
   <PageSetup>
    <Header x:Margin="0.4921259845"/>
    <Footer x:Margin="0.4921259845"/>
    <PageMargins x:Bottom="0.984251969" x:Left="0.78740157499999996"
     x:Right="0.78740157499999996" x:Top="0.984251969"/>
   </PageSetup>
   <Selected/>
   <ProtectObjects>False</ProtectObjects>
   <ProtectScenarios>False</ProtectScenarios>
  </WorksheetOptions>
 </Worksheet>
</Workbook>
